【615一周年重溫】林鄭：暫緩修訂逃犯條例 金鐘衝突為「暴動」 警方執法「天公地義」

行政長官林鄭月娥宣布，暫緩修訂《逃犯條例》的工作，林鄭月娥說，建制派議員及社會各界領袖近日都公開或私下向她表示，應該停一停、想一想，不應恢復二讀草案，對社會造成更大衝擊，加上台灣表示絕不接受在特區政府建議安排下移交台灣殺人案疑犯，令草案在今個立法年度通過的迫切性已不復存在。

在記者會上，行政長官林鄭月娥多次被問到，是否須為事件問責下台。

林鄭月娥未有直接回應，表示以成為公僕為榮，又否認事件令中央政府添煩添亂。

對於星期三發生的金鐘衝突，林鄭月娥稱，同意警方將事件定性為「暴動」，形容警方執法「天公地義」。